<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<annotation_bundle id="ab-cdu_part3" semantics="argumentation">
  <entity id="cdu_part3">
    <token_range id="0"><![CDATA[3. „Krieg und zerplatzte Menschen“Wie die CDU die Sache sieht...]]></token_range>
    <token_range id="1"><![CDATA[Rezos flappsiger Hobby-Spruch Richtung USA („Kriege als Hobby“) wird unserer Ansicht nach der Lage nicht gerecht.]]></token_range>
    <token_range id="2"><![CDATA[Die USA und ihre Verbündeten bekämpfen den Terrorismus aufgrund der Angriffe auf New York und Washington am 11. September 2001, bei denen fast 3000 Menschen ums Leben kamen.]]></token_range>
    <token_range id="3"><![CDATA[Der UN-Sicherheitsrat verabschiedete am darauffolgenden Tag die Resolution 1368(http://www.documentarchiv.de/in/2001/res_un-sicherheitsrat_1368.html).]]></token_range>
    <token_range id="4"><![CDATA[Sie bekräftigt die Selbstverteidigungsklausel des Art. 51 der Charta der Vereinten Nationen und damit das individuelle und das kollektive Recht zur Selbstverteidigung auch nach Terrorangriffen.]]></token_range>
    <token_range id="5"><![CDATA[Die Resolution bezeichnete die Anschläge als Bedrohung des Weltfriedens und der internationalen Sicherheit.]]></token_range>
    <token_range id="6"><![CDATA[Der Sicherheitsrat fordert die internationale Staatengemeinschaft auf, darin zusammenzuarbeiten, die Verantwortlichen für die Anschläge und deren Unterstützer zur Verantwortung zu ziehen, sowie „verstärkte Anstrengungen zu unternehmen, um terroristische Handlungen zu verhüten und zu bekämpfen.]]></token_range>
    <token_range id="7"><![CDATA[Abschließend bekundet der Sicherheitsrat seine Bereitschaft, „alle erforderlichen Schritte zu unternehmen, um auf die Anschläge zu reagieren und alle Formen des Terrorismus zu bekämpfen“.]]></token_range>
    <token_range id="8"><![CDATA[Am 12. September 2001 rief die NATO den Bündnisfall nach Art. 5 des NATO-Vertrags aus  (https://www.nato.int/docu/pr/2001/p01-124e.htm), der die Verbündeten zum Beistand verpflichtet.]]></token_range>
    <token_range id="9"><![CDATA[Der Bündnisfall ist noch heute in Kraft.]]></token_range>
    <token_range id="10"><![CDATA[Es ist gelungen, den Anführer der verantwortlichen Terrororganisation Bin Laden zu töten und bis auf den heutigen Tag zu verhindern, dass Afghanistan wieder als Rückzugs- und Ausbildungsort von Terroristen genutzt werden kann.]]></token_range>
    <token_range id="11"><![CDATA[Die USA und ihre Verbündeten bekämpfen den Terrorismus aufgrund der Angriffe auf New York und Washington und die deutsche Unterstützung des Kampfes gegen den internationalen Terrorismus wird auch durch die Ausrufung des gegenseitigen Beistands nach Artikel 42, 7 EU-Vertrag legitimiert.]]></token_range>
    <token_range id="12"><![CDATA[Er wurde von der EU nach dem Terroranschlag des IS in Paris vom 13. November 2015 ausgerufen, bei dem 130 Menschen getötet wurden.]]></token_range>
    <token_range id="13"><![CDATA[Das IS-„Kalifat“ ist mit der Eroberung des Dorfs Baghouz im März 2019 besiegt.]]></token_range>
    <token_range id="14"><![CDATA[Allerdings ist der IS oder der Kampf der sunnitischen Extremisten weder in der Region noch darüber hinaus damit beendet.]]></token_range>
    <token_range id="15"><![CDATA[Wie schon nach der Invasion von Afghanistan haben sich Zellen der Extremisten mit der Bekämpfung des „Kalifats“ in Syrien und im Irak in anderen Ländern wie Libyen, Ägypten, dem Jemen, Afghanistan, Nigeria oder den Philippinen verbreitet.]]></token_range>
    <token_range id="16"><![CDATA[Zum Tod der Reuters-Journalisten im Irak:Dies war ein schrecklicher Vorfall – daran gibt es gar keinen Zweifel.]]></token_range>
    <token_range id="17"><![CDATA[In seiner Darstellung unterschlägt Rezo jedoch die ersten Minuten der Aufnahmen.]]></token_range>
    <token_range id="18"><![CDATA[Das Schwarz-Weiß-Video besteht aus Aufnahmen, die aus einem der beteiligten Kampfhubschrauber gemacht wurden.]]></token_range>
    <token_range id="19"><![CDATA[Darauf ist eine Gruppe von Männern zu sehen, die sich auf einem Platz in der irakischen Hauptstadt bewegten.]]></token_range>
    <token_range id="20"><![CDATA[Zu hören ist die Bemerkung der Besatzung, einige der Männer seien bewaffnet.]]></token_range>
    <token_range id="21"><![CDATA[WikiLeaks identifiziert zwei der Personen auf dem Platz als die beiden Reuters-Mitarbeiter.]]></token_range>
    <token_range id="22"><![CDATA[Deren Kamerastative werden demnach von den Soldaten irrtümlich für Waffen gehalten.]]></token_range>
    <token_range id="23"><![CDATA[Der Hubschrauber eröffnet daraufhin das Feuer auf die Gruppe(https://www.theguardian.com/world/2010/apr/05/wikileaks-us-army-iraq-attack).]]></token_range>
    <token_range id="24"><![CDATA[Rezo erklärt hier einen schrecklichen Irrtum kurzerhand zu einem Kriegsverbrechen.]]></token_range>
    <token_range id="25"><![CDATA[Es wäre dann ein Kriegsverbrechen, wenn die Soldaten wissentlich auf unbewaffnete Journalisten geschossen hätten.]]></token_range>
    <token_range id="26"><![CDATA[Der Vorfall wurde schnell auf Antrag von Reuters untersucht und das Videomaterial zu dem Vorgang wurde Reuters überlassen.]]></token_range>
    <token_range id="27"><![CDATA[Es gab in diesem Fall nie einen Versuch, irgendeinen Aspekt dieses Einsatzes zu verheimlichen. (https://www.theguardian.com/world/2010/apr/05/wikileaks-us-army-iraq-attack).]]></token_range>
    <token_range id="28"><![CDATA[Rezo verschweigt: Drohneneinsätze sind nicht per se völkerrechtswidrig.]]></token_range>
    <token_range id="29"><![CDATA[Nur wenn die Bundesregierung einem konkreten Einzelfall eine völkerrechtswidrige Militäroperation durch die USA ausgehend vom deutschen Staatsgebiet feststellen würde, dürfte sie das nicht dulden.]]></token_range>
    <token_range id="30"><![CDATA[Das ist bis auf den heutigen Tag nicht der Fall.]]></token_range>
    <token_range id="31"><![CDATA[Außerdem haben die deutschen Stellen wegen des Status der Immunität von Ramstein nur begrenzte Möglichkeiten, Ermittlungen anzustellen.]]></token_range>
    <token_range id="32"><![CDATA[Sie sind auf die Angaben der USA angewiesen.(https://www.bundestag.de/resource/blob/531932/f011954610186c3edadc3cf94c6f1e86/wd-2-086-17-pdf-data.pdf).]]></token_range>
    <token_range id="33"><![CDATA[Zum Irak-Krieg: Die damalige Oppositionsführerin und heutige Bundeskanzlerin Angela Merkel hat sich, wie 18 europäische Staats- und Regierungschefs (Brief der Acht und Brief der Zehn) auch, für die Vermeidung eines Krieges gegen den irakischen Diktator Saddam Hussein durch geschlossene Haltung des Westens deutlich ausgesprochen.]]></token_range>
    <token_range id="34"><![CDATA[Diese Abschreckungsstrategie gegen den irakischen Diktator ist gescheitert, weil Rot-Grün in Deutschland sowie insbesondere die französische Regierung von vornherein militärische Konsequenzen ablehnten und Saddam Hussein fälschlicherweise davon ausging, dass die USA und ihre Verbündeten klein beigeben würden. (Letter of the Eight: https://www.globalpolicy.org/component/content/article/168/36565.html; Letter of the Ten: https://www.novinite.com/view_news.php?id=19022)]]></token_range>
    <token_range id="35"><![CDATA[Und zur Lagerung der US-Atombomben in Deutschland das Folgende:Für Rezo macht es offenbar keinen großen Unterschied, ob US-Atombomben in Deutschland uns schützen oder russische Atomwaffen auf uns gerichtet sind.]]></token_range>
    <token_range id="36"><![CDATA[Für die CDU schon.]]></token_range>
    <token_range id="37"><![CDATA[Russland führt derzeit einen verdeckten Krieg in  der  Ukraine  und  einen  nicht  so  verdeckt  in  Syrien.]]></token_range>
    <token_range id="38"><![CDATA[Die  US-Atombomben  in  Deutschland  dienen  der  Glaubwürdigkeit  der  Abschreckung  und  sind  Teil  des  transatlantischen  Bündnisses,  zu  dem  sich  die  CDU  ausdrücklich  bekennt.]]></token_range>
    <token_range id="39"><![CDATA[Auch  Aufgrund  dieser  Abschreckung,  dieser  nuklearen  Rückversicherung  der  USA  für  Deutschland und Europa im Rahmen der NATO erleben wir die seit vielen Jahrhunderten längste Friedensperiode auf unserem Kontinent.]]></token_range>
    <token_range id="40"><![CDATA[Es gibt nach wie vor viel zu tun – und die Fülle zu lösender, komplizierter Aufgaben ist groß.]]></token_range>
    <token_range id="41"><![CDATA[Darin sind wir mit Rezo ganz einer Meinung.]]></token_range>
    <token_range id="42"><![CDATA[Wir  als  Volkspartei  CDU  kommen  –  und  das  auch  gerade  aus  jahrzehntelanger  Erfahrung  in  Verantwortung  –  jedoch  zu  einer  anderen  Einschätzung  als  er:  Die  Umsetzung  maßgeblicher,  großer  politischer  Veränderungen  braucht    Geduld    und,    ja,    auch    Kompromissfähigkeit.]]></token_range>
    <token_range id="43"><![CDATA[Gerade deshalb haben wir aus vielen Jahren Regierungsverantwortung der CDU viel Gutes zu berichten.]]></token_range>
  </entity>
</annotation_bundle>
